# 仕様

## 編集日

2020/12/16

# 上段左

## 影響の設定

### 影響:
 - デフォルトは入眠時に気になる (80 Hz)
 - 入眠時に気になる (40 Hz)，入眠時に気になる (80 Hz)，生活環境妨害 (A特性)から選択できる
 - 40Hz, 80Hzを選択した場合
   - 反応率を指定する
 - A特性を選択した場合
   - 騒音レベルを指定できるようになる

### 反応率:
 - デフォルトは0.1
 - 最低値0～最大値1
 - 0.01刻みで上下

### 騒音レベル:
 - 描画する音圧レベル境界値
 - デフォルトは35dB
 - 30dB, 35dB, 40dBから選択


## 計算実行

### ハザードマップを描画
 - 押すとハザードマップが描けるボタン
 - 複数回押された場合は，前のマップを消してから描画する．
 - 計算が重たくなりすぎるときはエラーを出して計算しない
   - zoom≦6の時

### 人口を表記
 - 押すと人口を表すポリゴンが加わるボタン
 - 複数回押された場合は，前のポリゴンを消してから描画する．

### すべての描画を消去
 - 押すとハザードマップも人口ポリゴンも消えるボタン

### 計算結果をダウンロード
 - 押すと`hazard-map.zip`がダウンロードできるボタン
 - `hazard-map.gpkg`, `map-parameter.csv`, `wt-parameter.csv`, `README.html`の4種類のファイルが作成される
   - Calculationを押すまではgpkgファイルは作成・ダウンロードされない
   - 他3種のファイルはダウンロードされる
   - それぞれのファイルの詳細は`parainfo.Rmd`にて記述，`parainfo.html`または`README.html`にプリントされている
 - `ハザードマップを描画`を押した後でも，座標を含む入力値の変更は反映される
   - `計算結果をダウンロード`を押した時点での入力値を参照する
 - ダウンロード中はプログレスバーが表示される


## 高度な設定

### 風車の周波数特性を指定
 - `wt-parameter.csv`をアップロードするフォーム
 - 周波数特性がダウンロード時を再現する．
 - 間違ったファイルが入ったときはエラーを表示，無効

### 地図の位置を指定
 - `map-parameter.csv`をアップロードするフォーム
 - 地図の位置に関する入力値がダウンロード時を再現する．
   - lat_center，lng_center，zoomのみを参照する
 - 間違ったファイルが入ったときはエラーを表示，無効


# 上段右

## マップ

### 現在地

### 推定離隔距離
 - 計算後のみ表示

### Print map
 - PNG形式で現在表示しているマップをダウンロードできるボタン
 - ブラウザでのみ動作する
   - ChromeとFirefoxのみ？
 - Current Size（現在ブラウザ上で表示されているサイズ）でダウンロード
   - 他2種は削除済


# 下段左

## 風車の設定

### 周波数特性
 - 発電出力から計算
   - この時のみ発電出力が入力可能 (後述)
 - 洋上風力8MW (低周波) (全帯域)
 - 洋上風力4MW (低周波) (全帯域)
   - 実際に採用された洋上風車の周波数特性
   - 石狩湾アセス文書より．
 - Siemens SWT-8.0-167 (低周波) (全帯域)
   - `https://ens.dk/sites/ens.dk/files/Vindenergi/baggrundsrapport_-_vhs_stoejberegning.pdf`より．
 - low-freq, 低周波, 1/3オクターブバンド
 - all-band, 全帯域, 1/1オクターブバンド
 - `wt-parameter.csv`を読み込んだ場合は非表示になる

### 風車一基の発電出力 (MW):
 - デフォルトは2.5MW
 - 2MWから10MWまで入力できる
   - 元論文が2MW以上の大型風車についてだったのと，およそ9.5MWが最大なため．
 - 0.1MW刻みで上下
 - `wt-parameter.csv`を読み込んだ場合は非表示になる
 - 周波数特性を`calc`以外に設定した場合も非表示になる（8MW風車，4MW風車とはじめから決まっているので…）

### 入力をリセットする
 - 入力値をデフォルトに戻すボタン
 - csvファイルの読み込み中のみ表示

### 風車基数:
 - デフォルトは1基
 - 最低1基から指定できる，上限は未定
 - 1基刻みで上下


# 下段右

## 風車（1基）の周波数特性

### グラフ
 - 重みづけなしのグラフ（黒）とA特性のグラフ（赤）
   - 出力に応じた周波数特性を計算式から導出・または用意された周波数特性からグラフ表示
   - 2つまとめて表示される
 - CSVファイルから読み込んだ場合は，ファイルから取得した周波数特性で固定される．


## 問題点

### バックアップは常に複数用意
 - git lab
 - USB
 - デスクトップ
 - Tembin←まだ

### 音圧レベルと音響パワーレベルの名称がごっちゃになっている

### `README.html`の編集
 - ダウンロードしたファイルを編集してインプット可能な旨をはじめに書く
 - タイムスタンプ
 - とにかく初めて見た人に伝わるようわかりやすく書く

### A特性計算がされなくなる不具合
 - 計算式を折り返した際に，不要な半角スペースが大量に挟まったことが原因とみられる．
 - 今後も起こりえるため，要注意．

### あったらいいな
 - 地図の位置を地域名等で指定・変更（ワープできるように）
 - グラフ凡例の表示